請病假太密老細話要扣我年假

平均一個月請一日
到底有冇犯法咖咁樣扣

勞工處幫到你

照計過去左就唔可以回頭處理返
但係法例上你要連續放足4日病假先要出病假糧比你
我係你老闆就以後執正黎做

法例一個月2日

睇下合約點寫d 有d 公司無有薪病假架

佢以後會唔會執正嚟做係之後嘅事
依家佢俾咗你放病假就

但就算用年假抵銷都應該要你同意
唔係佢話扣就扣

果個月一日未出糧都可以話你果日病假無糧出

btw一個月射一日真係好過分

公司請病假 當日都照出糧

低下階層都唔敢say no la

佢最多no pay ，但唔可以扣年假，除非你同意

佢行過黎係通知我會扣
唔係問我同唔同意
同埋我都唔敢唔同意

年假係由僱主安排既假期。

僱傭條例入面只有講四天以上病假有疾病津貼，四天以下基本上法例係唔當病假。

不過，有得爭拗就係，你有醫生紙證明你unfit for duty，打到上庭：

一黎個官會問僱主點解唔比人放病假，係咪質疑醫生專業？如果質疑醫生專業點解唔去法定機構查詢？

二黎會有殘疾歧視條例

不過，香港地比老細蝦，其實睇你想去到幾盡。唔想冇左份工就忍啦。扣到冇哂大假佢都要比你放病假啦。你自己調轉黎玩囉！

Supplement

我cap左d法例出黎比你參考下。

(3)除第(5)(c)款另有規定外，所給予的年假時間，由僱主經徵詢有關僱員或其代表後決定。
(4)僱主須就其決定給予年假的時間向僱員給予不少於14天的書面通知，但如僱主與僱員雙方議定較短的通知期，則不在此限。

如你認為做法不妥，請去就近勞工處開file。

諗起以前份工 又係可以一個月請一日病假 加personal time off
爽到仆街
依家份工忙到嘔 有假都無時間放 今年先請左一日假
上司仲要請一日假都畀說話你聽 好彩做到四月頭就走

可能個老細心諗係我蝦9佢
但如果有份好工出現我都應該唔做呢份
利申 人工唔過萬

仲等咩?

HEA工難求丫

咁講啦
而家你僱主比你既病假薪酬似乎係法例以外既野 (一日兩日都照出糧比你)
咁變相你已經賺緊
如果佢執正黎做, 佢用年假去當你缺席果日
咁你只係冇左"賺左"果部門
你基本上冇失去到你應有既法律權益

法例上你年假係由僱主安排既
佢將你果日無返工當做年假去處理
呢樣我覺得唔係太大問題既
至於你咁放病假執正黎做可以唔出糧
但當你年假既話有就年假既薪酬

即係點呢?
本身你果日應該係乜都冇既
而家係用年假就可以有糧出
到你真係要放假時冇晒年假咪no pay leave囉
成件事其實你係法律角度上應該係冇野蝕左既
只不過先後發生次序問題

依家仲有唔過萬既工，點生存呀

其實係既 只係人工咁低緊係想賺盡佢

食麥皮

做人做事、要向內求、唔好向外求